6月勢難復課 學界拒強制留級

本港爆發新一輪的新冠肺炎疫情，為免造成風險，政府宣布復課日期將再次押後；至於疫情何時消退仍屬未知之數，復課遙遙無期。而在停課期間，莘莘學子的學習進度定必有影響。有學界人士不建議強制全港學生留級，認為應交由學校校本處理；而中五生的情況則最受關注，他們在復課後需加緊學習進度，以應付明年開考的文憑試。

政府早前宣布，全港學校最早於四月廿日分階段復課，但因應近日的疫情發展及文憑試最新安排，復課日期又再推遲，直至另行通告。教育局局長楊潤雄指，會參考醫學意見、學校準備、以及防疫物資的供應情況，再決定具體復課日期；並會在復課至少三個星期前，公布復課日期及相關安排，讓各持份者可做好準備。

學生出現斷層 恐影響就業市場
無限期停課，中小學復課無望，隨時五、六月亦未能正常上課，中小學生又須否留級？香港中學校長會主席鄧振強表示，學生的升、留級屬學校的校本工作，故應交由學校處理。而一般情況下，學生的留級人數，不會超過全級學生人數的百分之五。他指出，香港從未試過全部學生留級一年，若果所有學生均需留級，學界會出現斷層，中小學以至大學亦沒有新生，對就業市場亦有影響。

明年應考DSE 中五生進度受關注
鄧又認為，中學較為關注中五生的學習進度，因為他們在明年應考文憑試，故在復課後需要加緊學習進度。他認為停課期間採用的網上學習「在高中應用得好啲」，加上要準備文憑試，中五生的學習動機較高，故認為問題不太大。另外，他認為小六生在升中後，中學課程可以作出調整，以加強升中銜接。

本身是小學校長的教聯會主席黃錦良認為，在「停課不停學」下，不少學校採用網上學習；惟學習成效視乎學生自律及家長的協助，故學生之間的學習差異大，停課對學習定有影響。他表示，學校的最少上課日數是一百九十日，而現時愈來愈多學校計劃縮短暑假，或在暑假補課，故他認為，局方應向學界提供指引，讓學校了解其上課日數是否達到相關標準。至於在達到標準後，需否縮短暑假，則交由學校校本決定。黃補充指，小學課程較中學「冇咁緊張」，故課程較容易壓縮。

教聯會

ok此post已完

仆街
我想返學
希望上天仁慈，五六月平復plzzzzzzz

留級有咩問題

教聯會垃圾，得勁少會員

唔放暑假咪得囉

又係驚少咗奴隸

咁緊張啲學生做乜 唔係放棄咗年青人咩

之前新聞報有小學除左小五外打算取消考試